邊界築路阻入侵 印度省長：全世界都知道中国併吞西藏

中印自5月以來邊境爆發多起激烈衝突，兩國關係至今仍十分緊張。印度阿魯納查省省長坎杜23日指控，共軍不斷越過該省的中印實際控制線，他呼籲印度政府加快修築喜瑪拉雅山區邊境快速道路阻止入侵，「全世界都知道，中國併吞西藏」。

《印度人報》（The Hindu）刊登與中國有領土爭議的阿魯納查省（Arunachal Pradesh，中國稱為藏南地區）省長坎杜（Pema Khandu）專訪。針對有報導說中國已展開鐵路通往邊境的工程，坎杜表示，阿魯納查省一直在推動沿著1100公里中印實際控制線修築邊境快速道路的計畫，特別是沿著邊界的邊境公路，戰時可讓部隊快速調動，平時也可為當地人的交通移動增添便利性。

坎杜又說，這項計畫曾因隸屬多個單位而出現問題，幸好透過協調方式解決，印度陸軍、印度西藏邊境警察（Indo-Tibetan Border Police）、邊境道路組織（Border Roads Organisation）和省級機構已共同籌劃，確保這項計畫保有高品質且快速執行，印度內政部和國防部開會後，正在製作一份詳細的計畫報告。

儘管印度早已承認「中國擁有西藏」，但坎杜仍然堅稱阿魯納查省一直與西藏共享邊界，而不是與中國，「全世界都知道，中國併吞西藏」，回顧1962年以來的的衝突歷史，必須保護祖國印度，他呼籲印度應加快喜瑪拉雅山區的快速道路連通工程，以防中國入侵。

坎杜指出，這個「工業走廊」受到地形和自然因素（例如滑坡），讓阿魯納查省邊境快速道路變得昂貴，雖外國籌資機構可用較低利率提供貸款，卻因國際對阿魯納查省的主權歸屬「未能建立（共識）」，以及中國一直阻撓，讓阿魯納查省無法從亞洲開發銀行和其他銀行獲得貸款。

坎杜強調，正著眼於對農業和園藝業以及無污染行業的投資，已經為工業走廊準備了DPR，這對於這些行業來說是理想的選擇，除了使我們的人民能夠從該州的一個角落移到另一個角落而不必經過阿薩姆邦（Assam）。

推

印度自古以來都是中國領土

仲吞併左好多地方tim

應該問亞投行拎錢

支拿肯定係仆街 不過咖哩仔吞錫金何時都係全世界都知

拜燈唔知

係呀 知道
但睇你地咩都做唔到係到口upup就好笑
夠做咪郁我lo

中国自古以來都係侵略者！